<rss version="2.0">
<channel>
<title>Maurizio</title>


<item>
<description>
Yann LeCun @ twitter <a href='https://twitter.com/ylecun/status/1759777034895609943'>https://twitter.com/ylecun/status/1759777034895609943</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-20 19:20:09
</link>
</item>


<item>
<description>
The belle stars - Iko iko <a href='https://youtube.com/watch?v=wMeft7u-4Cs'>https://youtube.com/watch?v=wMeft7u-4Cs</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-20 19:18:59
</link>
</item>


<item>
<description>
Modello di Black-Scholes-Merton: <a href='https://mrzgardini.github.io/writings/documenti/2.pdf'>https://mrzgardini.github.io/writings/documenti/2.pdf</a><br> 

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-20 16:42:08
</link>
</item>


<item>
<description>
Graph convolutional networks pythonosa per scoprire le interazioni molecolari dei farmaci! È simpatico che Zecheng Yin usi il quaderno jupyter a mo di terminale. <a href='https://arxiv.org/pdf/2311.07632.pdf'>https://arxiv.org/pdf/2311.07632.pdf</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-20 16:00:44
</link>
</item>


<item>
<description>
Maty Noyes - California Palms <a href='https://youtube.com/watch?v=m6QM8r_fKhE'>https://youtube.com/watch?v=m6QM8r_fKhE</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-20 15:50:49
</link>
</item>


<item>
<description>
Sembrano trapelati in rete dei documenti che descrivono operazioni offensive nel dominio cibernetico da parte della Cina. <a href='https://www.reddit.com/r/cybersecurity/comments/1avi591/github_leak_exposes_chinese_offensive_cyber/'>https://www.reddit.com/r/cybersecurity/comments/1avi591/github_leak_exposes_chinese_offensive_cyber/</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-20 15:46:41
</link>
</item>


<item>
<description>
Una lib python per 'building blocks for computing and machine learning on topological domains that extend graphs: hypergraphs, simplicial, cellular, path and combinatorial complexes' lavoro di un centianio di persone (alcune hanno la posta elettronica uniroma1, è la Sapienza?). Di solito tanti autori si trovano solo nei lavori di fisica. <a href='https://arxiv.org/pdf/2402.02441.pdf'>https://arxiv.org/pdf/2402.02441.pdf</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-20 15:42:17
</link>
</item>


<item>
<description>
Mi sono ripromesso uno stile sintetico e sobrio ma non ho resistito. Prova del mathjax: $$ (α + iβ) + (γ + iδ) = (α + γ) + i(β + δ) $$

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 18:57:45
</link>
</item>


<item>
<description>
Le Borse europee navigano a vista dopo che i dati superiori alla previsioni sui prezzi alla produzione americani sono tornati ad alimentare le incertezze sulle dinamiche dell’inflazione e sulle prossime mosse delle banche centrali. La sessione odierna è peraltro priva della bussola di Wall Street, chiusa per la festività del Presidents’ Day.
ilsole

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 17:49:45
</link>
</item>


<item>
<description>
Louis The Child - Big Time <a href='https://youtube.com/watch?v=RJVC9JnXozg'>https://youtube.com/watch?v=RJVC9JnXozg</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 13:16:05
</link>
</item>


<item>
<description>
Una lib interessante, tutta pythonosa: <a href='https://github.com/microsoft/qlib/blob/main/examples/workflow_by_code.ipynb'>https://github.com/microsoft/qlib/blob/main/examples/workflow_by_code.ipynb</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 13:05:24
</link>
</item>


<item>
<description>
Ve le ricordate tutte quelle fesserie sulla vaccinazione in gravidanza?
Bene; adesso uno studio fatto in Svezia (nazione fra l'altro fra le preferite di una certa corrente di pensiero) sono stati confrontati 94.303 neonati esposti alla vaccinazione COVID-19 durante la gravidanza e 102.167 bambini di controllo nati tra giugno 2021 e gennaio 2023.
Non solo non si è osservata nessuna incidenza aumentata di particolari effetti avversi sui neonati, ma anzi la vaccinazione durante la gravidanza è stata associata a minori probabilità di emorragia intracranica neonatale, ischemia cerebrale ed encefalopatia ipossico-ischemica e mortalità neonatale.
Enrico Bucci

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 12:57:52
</link>
</item>


<item>
<description>
Fun stat. Leggendomi la maggior parte dei nuovi paper di matematica finanziaria ho notato una moda. Per esempio, negli ultimi ~ 10 giorni i matematici, economisti e informatici hanno pubblicato ~ 100 lavori accademici in questa branca della matematica applicata, ~ 33 di questi usano i modelli d'ia generativa. Un buon terzo delle pubblicazioni, un impatto della tecnologia da mascella a terra.

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 12:38:48
</link>
</item>


<item>
<description>
DiffsFormer: A Diffusion Transformer on Stock Factor Augmentation <a href='https://arxiv.org/pdf/2402.06656.pdf'>https://arxiv.org/pdf/2402.06656.pdf</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 12:27:38
</link>
</item>


<item>
<description>
Neuro-Enhancement in der Wehrmacht am Beispiel von Pervitin – Sachstand und Quellenlage 1 <a href='https://wehrmed.de/geschichte/neuro-enhancement-in-der-wehrmacht-am-beispiel-von-pervitin-sachstand-quellenlage-1.html'>https://wehrmed.de/geschichte/neuro-enhancement-in-der-wehrmacht-am-beispiel-von-pervitin-sachstand-quellenlage-1.html</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 11:46:34
</link>
</item>


<item>
<description>
Cara - 99 <a href='https://youtube.com/watch?v=m_Q1Poi5J2U'>https://youtube.com/watch?v=m_Q1Poi5J2U</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 11:45:20
</link>
</item>


<item>
<description>
Meanwhile to Milan. 7 del mattino in fila per entrare in un locale. Arriva uno che parcheggia la Lamborghini, una Gallardo, salta la fila ed entra. A me trovano addosso una Bic e mi chiedono a cosa mi serva. Per scrivere è la mia deposizione. 

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 10:32:56
</link>
</item>


<item>
<description>
[WSS19] Creating Interactive Macroeconomic Models <a hre='https://community.wolfram.com/groups/-/m/t/1730046'>https://community.wolfram.com/groups/-/m/t/1730046</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 10:08:43
</link>
</item>


<item>
<description>
Debole l’indice Nikkei del Giappone, sceso dello 0,08% a 38.455 punti con il titolo del gigante del videogiochi Nintendo caduto del 5,84% dopo che Bloomberg ha riportato la notizia che la società ritarderà il lancio del successore della sua console di successo, Switch, all’inizio del prossimo anno, con ogni probabilità a marzo del 2025 dall’ultimo trimestre di quest’anno.
mf

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-19 09:16:39
</link>
</item>


<item>
<description>
Bowman - Il costo degli investimenti finanziari <a href='https://youtube.com/watch?v=cMyNo-LgbJw'>https://youtube.com/watch?v=cMyNo-LgbJw</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-17 20:29:05
</link>
</item>


<item>
<description>
AI-Based Time Series Anomaly Detection for Cyber-Physical Systems at the University of Stuttgart
Broadly speaking, internal faults include sensor problems such as noise, drift, bias, and freeze; computing hardware issues such as bit flips; and network issues such as packet loss, delay, and jitter. External faults include attacks from malicious users and environmental conditions. All these faults, individually or in combination, can lead to failures and safety issues if not properly identified and handled.
<a href='https://it.mathworks.com/company/technical-articles/ai-based-time-series-anomaly-detection-for-cyber-physical-systems-at-the-university-of-stuttgart.html'>https://it.mathworks.com/company/technical-articles/ai-based-time-series-anomaly-detection-for-cyber-physical-systems-at-the-university-of-stuttgart.html</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-17 19:04:52
</link>
</item>


<item>
<description>
<img src='https://media.nature.com/lw767/magazine-assets/d41586-024-00402-3/d41586-024-00402-3_26716802.jpg'></img>
La settimana scorsa, la matematica Claire Voisin ha ricevuto il Premio Crafoord in Matematica 2024, uno dei più importanti riconoscimenti nel settore.
È stata descritta come la massima esperta mondiale della congettura di Hodge, ancora irrisolta, un problema di geometria algebrica che riguarda la natura delle varietà contenute all'interno di una varietà più grande. La congettura è uno dei Problemi del Premio del Millennio: sette domande matematiche che portano ciascuna un premio di 1 milione di dollari per la prima persona che le risolve.
«Il problema con la congettura di Hodge è che per dimostrarla bisogna inventare un modo per costruire varietà interessanti. E non abbiamo assolutamente alcuna idea su come farlo. Quindi, al momento, non vedo alcuna speranza.'
nature

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-17 18:49:33
</link>
</item>


<item>
<description>
Pantelis Sopasakis - How to solve differential equations <a href='https://youtube.com/watch?v=65yw9klPklk'>https://youtube.com/watch?v=65yw9klPklk</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-17 16:59:48
</link>
</item>


<item>
<description>
<img src='https://pbs.twimg.com/media/GGheAYqWkAA-4nZ?format=jpg'></img>
17 febbraio giornata nazionale del gatto. Sai perché lo stemma del 51° Stormo Aeronautica Militare rappresenta un gatto nero intento a ghermire dei "sorci verdi"?
Il 51° Stormo dell’Aeronautica Militare ha rappresentato, nel suo stemma araldico, un gatto nero intento a ghermire tre sorcetti verdi. La sua origine risale agli anni precedenti alla Seconda Guerra Mondiale, epoca in cui vi era una competizione goliardica tra piloti dei velivoli da caccia e quelli dei bombardieri.
Durante un'esercitazione, i piloti del 51° Stormo dimostrarono abilmente le capacità dei loro velivoli nel contrastare gli attacchi nemici. In seguito a questa esercitazione, un pilota disegnò sulla deriva del suo velivolo un gatto nero che, con i suoi artigli, fa strage dei tre sorcetti simbolo dei reparti bombardieri. Il disegno piacque e divenne così lo stemma del 51° Stormo dell’Aeronautica Militare, rappresentando la determinazione e l'abilità dei piloti nel contrastare gli attacchi nemici.
Ministero della difesa

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-17 09:05:21
</link>
</item>


<item>
<description>
In honor of President’s Day Weekend, here are some of their Secret Service Code Names:
JFK - Lancer
Richard Nixon - Searchlight
Jimmy Carter- Deacon
Ronald Reagan - Rawhide
George H.W. Bush - Timberwolf
Bill Clinton - Eagle
Barack Obama - Renegade
Joe Biden - Celtic
britannica

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-17 08:40:44
</link>
</item>


<item>
<description>
Gayle - Abcdefu (angrier) <a href='https://youtube.com/watch?v=3i_MBzr7LWs'>https://youtube.com/watch?v=3i_MBzr7LWs</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-17 08:25:01
</link>
</item>


<item>
<description>
Esiste un vasto e cupo libriccino
in un cassetto chiuso, nel Cremlino,
che vien sfogliato sempre senza pausa:
e dice, con anticipo, la causa
di morte di ciascun dei dissidenti.
"Cadde dal tetto, ebbe un mal di denti,
bevve del té di foglie un poco amare,
scordò da sé com'era il respirare,
si punse col polonio, l'aeroplano
esplose senza colpa d'un umano,
mangiò dei funghi, un frutto, un pane, un seme.
A volte queste cose tutte insieme,
a volte era soltanto infelice."
Il capo sceglie la causa e la dice,
abbozza appena un sorriso ritorto,
torna a decidere il prossimo morto.
Elena Tosato

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-17 08:09:58
</link>
</item>


<item>
<description>
Ginevra - Metropoli <a href='https://youtube.com/watch?v=DULai4QbdD4'>https://youtube.com/watch?v=DULai4QbdD4</a>

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-16 22:57:02
</link>
</item>


<item>
<description>
Gli indici europei archiviano una settimana positiva, senza lasciarsi scoraggiare dalla prudenza dei vertici Bce sui futuri tagli dei tassi, né dai dati macroeconomici deludenti arrivati da oltreoceano.
Gli indici di Wall Street sono in rosso, dopo il dato sui prezzi alla produzione cresciuto a gennaio su base mensile (+0,3%) e su base annuale (+0,9%) più alti delle attese.
ilsole

</description>
<link>
https://mrzgardini.github.io/writings/index.htm#2024-02-16 21:45:48
</link>
</item>


</channel>
</rss> 
